其實香港男仔係咪真係要學一門手藝?

或者做政府工?

講返背景,今年28,
做過幾份文職,自從上年年尾公司裁員,
失業左兩個月左右,
揾到份賣衫 sales(本身都想轉呢行，至少多勞多得),
但呢排屋企人不停咁同我講一係搵份學到手藝嘅工作，
一係就搵政府工做,搞到好大壓力
到左呢個年紀,
到底做sales係咪真係唔上進同冇前途

做西餅

至少唔係做sales

男人老狗做sales

Sales真係咁冇前途？

諗著多勞多得姐

sales做得叻，唔係易事

咩學歷？

做地盤都多勞多得，你唔去做

係香港，做乜都搞唔掂上唔到樓，學乜都無咩用。

19 topup degree

關香港男仔咩事

Sales冇咁高危

呢個又真

做安全佬囉

做sales都唔係做鋪頭啦..做得幾耐？到你老多幾年又大把後生仔頂替你

做office sales 賣藥賣酒都得架

唔知學咩好（唔清楚自己優點）
不過一個人唔知自己有咩方向/興趣
其實讀書都係好既選擇（起碼走投無路既時候都可以做返有關嗰科既工作）

b2b sale就可以長住

多勞多得就呃自己嘅藉口黎架姐
評估下自己前途 升到上去嘅可能性有幾大
基本上都係做死一世sales咪轉第二份試下囉
反正你都無cost架啦

都講得岩嘅，但失業左兩個月，
照做著先，不過真係好迷惘

講真做sales都唔係易

你要了解件產品有咩賣點 同其他牌子compare有咩優勝既地方 點解我要買你d野 另外又要同d客keep到關係 同你熟左又可以有咩discount 個客有咩問題問你就算唔識你都要好pro咁鳩up答返個客 都唔講追數

廿八先黎諗會否太遲

都睇到升上去嘅機會嘅,
長遠黎講 做到sm都ok

已有心理準備

好過40先黎諗掛

係上進心同安全感呀
唔好咁naive 講物質！

sales 廿幾k屌打大學生啦

睇你sales咩架姐 你話做藥/醫療儀器係sales. 賣衫又係sales. 一個有得升一個冇 都係睇前景姐 冇話sales就死硬既

多謝巴打

自己做得開心就得

都唔係 我表弟讀唔成書 讀完HD去左做sales 但佢返工好勤力 做左幾年已經有人挖佢去做supervisor

而家26歲已經有得act做shop man 大概30k 遲下仲有得去外國培訓

其實講到尾都係睇心態 有唔少sales逗底薪加少少incentive夠食就算 緊係冇出色啦

你屋企人講得好正確好有遠見

有degree走去賣衫

有興趣又搵到錢，做邊行都無所謂
但賣衫sales做唔長
過多一兩年試下轉啲賣專門嘢嘅sales
始終賣衫多數請後生仔

Retail sales 係唔值錢

我明
濕鳩sales 但手藝識打鼓

啱

40 諗都唔一定遲

樓主 做Luxury Sales好過做文職或者咩手藝
班友貪坐Office 做份萬幾蚊嘅工
你做Luxury Brand 最少有二萬中到三萬蚊
點會係冇出色

老實講, 年經話大唔大, 話細唔細,
就算係咪做sales都會比力駁升,
係見文職做落唔掂先轉sales,
我都希望係做到你表弟咁
間brand係外國野, 係香港暫時唔多分店, 駁佢會繼續發展先入去

唉, 或者真係咁

巴打, 依家周街都大學生,
係香港唔係專科 我諗同中六出黎分別不大,
頂多係讀多幾年書

樓主加油

XXX做得叻，唔係易事

其實係, 主要係想駁升同學啲selling skills

文職唔係做HR,acc呢類嘅話都係冇乜用
所以先轉做sales試下,
點知比屋企人咁講一講...
好迷茫

月月逗底薪SALES 留明

多謝巴打
think positive

我意思係
做一個成功sales都算係一門手藝
唔係阿水去做都可以做得好

我認為唔應該將手藝同做sales放喺對立面比較
何況，就算有手藝都一樣需要有推銷技巧

共勉之

考ACO 返工大把時間比你鑽研手藝

賣咩先 幾錢個月

首先要考到ACO

下星期先返,
但聽返AM講,平均都有$15k

有前景就得啦

係比父母咁講一講,搞到自己都冇乜信心,
有時屋企人嘅說話真係好大影響

至少唔係賣衫囉

好想學識煮好餸

射精算唔算？

你做咩sales? 做錶個種都好d，但賣衫...除非你好小白臉或者好靚仔可以哄到闊太，唔係既話...無咩人特別鍾意聽中年大叔讚自己

言下之意 飛去日本做男優?

係香港打工同做生意一樣冇咩前途嫁啦...你冇大水喉或者權貴照住嘅話有咩前途可言...人地要咩你就要比咩人先不過只係為左眼前好過...就算你有啲咩手藝都好...啲唔識野嘅講兩句再上網放張相你就咩都唔係...

好在都叫童顏, 呃得下人

做地盤餓你唔死囉
不過真係好辛苦嫁
果種捱係由細捱到大先頂到

做左咁多年人都明嘅, 識人好過識字

btw睇黎巴打有故事,
係咪之前比人屈賣狗肉?

做sales唔會夠女黎 人地有西你有無
轉行算啦

做Sales可以做幾多年

但行行都有女人咁濟喎

真係唔知, 可能到老一場空

有門手藝係精通自己都會自信好多

唔洗理人點睇啦，
工作環境ok，生活開心咪得

做sales 都有專門d 下話
賣機械 藥 車 名錶
b2b 嗰d 點都好過賣衫啦

我樓下譚仔呀姐都係15K

無手藝又點

語言好就得，香港地好怪，識英文，做咩都高級過人

認真回,唔好話手唔手藝先,至少唔好只睇眼前一時既高(唔錯)跑到數既收入
要睇長唔長久,穩唔穩定

你做sales 做得幾歲? 你間鋪係咩類型? 到你4,50歲會唔會嫌你老唔夠潮,手腳慢而炒你?或者間鋪自己執笠?到時4,50歲去in番鋪面sales? 夠d後生爭?中年失業好撚大獲

穩唔穩定?會唔會呢個月爆數搵4-5萬,但跟住個半年生意靜,食西北風咬老底得萬令?你組織左家庭後咁樣唔安全

如果你自問係呢行都睇到前景,好岩做,有機會升,升左唔洗企鋪最前線,可以做到退休既你咪繼續囉

其實行行出狀元,睇你點睇同適唔適合係個行生存架姐

拎白卡就得

有$都係一門手藝

MMA

多謝絲打提醒

你咁講, 洗豌$20k都有...

咁你自己都講左
冇咁高危咪即係冇咁有前途
又冇危險又穩定又好景 輪到你做?

多謝巴打,
好似上邊咁講,佢係外國brand,香港暫時唔多舖,
估佢會發展落去, 所以想一試, 駁表現,升上去
或者真係b2b sales會好啲, 但暫時真係揾唔到

做sales 還做sales
做sales 都可以學到好多野
講野技巧，增加說服力
睇人眉頭眼額，捉顧客心理
學點樣令自己企出黎講野更有自信
更加presentable

當然唔係叫你做一世舖頭sales仔
只係一個練習途徑， stepping stone
呢個世界好多行業都需要salesmanship
地產股票，任何買賣
都需要有人sell 野

岩岩重睇完wolf of wall street
條友就係top salesman 既例子
靠把口將一d 垃圾仙股吹到天花龍鳳
引人科水投資，做到一星期一百萬美金收入
另一套戲better call saul
jimmy 仔都係salesman 既範例
有口才，識捉人心理
基本上做乜都掂

今時今日呢個社會，把口掂基本上唔洗憂米
當然唔係叫你一味學人講野花言巧語
但學習呢方面既技能對日後待人接物都有用

行行出狀元，加油

我都係想睇下有冇前景,
升到做sm都好開心
至於高危=有前途, 我都係唔想做下個牙朗先做Sales姐

多謝巴打鼓勵
長遠真係做到sm都好開心,當然最好係am

Sales多數gay佬

做sales唔一定無前途
識人做u記做幾年就升左店長

向緊呢個方向去諗

同埋個到好多女同事
好多仔係入面做都識到女朋友
唔洗有錢

做咩職業都唔緊要 最緊要有目標
同埋份工一係你學到野 一係有上流機會

同埋唔好做啲普通人都會搵嘅公司 Uniqlo h&m個啲sales係用黎過渡

行外人唔識嘢唔好亂講
u記係日本公司，升職機會好多
好多人係入面做左半年已經升做senior
做左2年幾就升店長都見過

Sales都有份好多種
但千其唔好做行行企企果種

你唔會因時間而累積到特殊價值 可有可無
最後後果都一樣

我係行外人黎架 因為係我班fd話頂唔順收鋪要收到兩三點 的士錢又唔個下下有得拎 同埋店長又閪

同埋係好多人可以升senior 但唔係senior就停架嘛 同埋升做店長嘅話係有難道架 唔代表個個都咁容易做到

所以都係睇緣份同人夾人啦 又唔洗講到Uniqlo勁好 之前先公關災難完

Sales可以有前途，但唔係賣衫囉

加油！啱啱grad既我都迷惘緊，其實係香港真係識一門手藝好過讀太多書但咩都唔識

利伸：廢top up

巴打，真係有興趣做sales 都唔好賣衫啦，retail 冇乜前途的，你做多十年年紀大左隨時請個後生靚仔已經可以頂替到你。
如果真係想係sales 方面發展下又唔怕辛苦可以留低tg 比我，可以介紹下你一份b2b sales

其實真係幾迷茫
好多人反而揸住張唔係專科既沙紙仲多左局限
局限在於人地既七嘴八舌
或者自己放唔低面子
好似做返啲唔洗學位既工就冇出色

實有人話： 做sales都可以做到經理

你有咩興趣？強項？
你嘅興趣可唔可以變成你賺錢嘅工具？
手藝一樣都可以只係打份工，你唔享受一樣做得唔高興/唔長/唔叻。

如果而加有得揀，都值得花時間去試清楚你所謂「前途」係咩一回事。
錢？心靈滿足？虛榮感？女友家人俾嘅壓力？

其實間公司係ot同規矩麻煩左d
只要你習慣左之後會覺得份工幾好
因為全香港真係無乜公司升職快得過佢地
想做店長當然要捱架啦
一升到senior就可以做指揮個個
仲要好多後生女同事一齊做
好多男同事做做下都識到女
真心覺得好過去做埋d地盤佬
搵幾多錢都比d女歧視

路過想問吓, 有冇乜requirement?
非專科grad唔知做乜好

最緊要勤力肯學，唔怕辛苦，外型都要執過下始終要見人，基本英文咁啦

睇黎要開始做運動

呢個真, 唔係讀專科嘅話, 出到黎其實真係幫助不大

係, 會畀人話讀咁多書出黎做Sales,
但文職個競爭仲大,
有邊個唔想朝九晚六,坐房做野

係香港前途都係講揾錢,
係想睇下長遠keep唔keep到,
最大問題係屋企人同自己畀自己嘅壓力

我都係一樣情況，topup degree加台灣大學degree，都照番香港做裝修
加油ching

我都係做sales
覺得自己乜尻都唔識

多謝巴打, 決定試一試

考政苦工喇

再唔係就試下做銀行 , phone banking , teller

學狗飲水算唔算

香港sell野咪姐係手藝

你認為其他手藝係香港有用咩

青大汽車系歡迎你

沒錯，就好似我咁，師從左加藤鷹
學左門手藝

咪比連登真hd仔洗腦啦
有degree一定搵到文職做

再者sales都有好多種
sale保險，樓盤，產品，借貸，工業品，化學品
有對消費者，有公司對公司
有degree做其他sales絕對無問題
你係要做個最底層嘅
咁怪唔到人睇唔起你喎

都係會中年比人炒

真係要做得好 唔係咁容易